# Подключение устройств к VMS-серверу (на примере подключения камеры)

## Подготовка

1. В локальной сети должно использоваться устройство с активным VMS-сервером (VMSbox/локальный компьютер с установленным VMS).
2. Камера должна быть подключена к питанию и к одной локальной сети с VMS-сервером.
3. Вам должны быть известны логин, пароль и IP-адрес камеры. Эти данные указаны производителем камеры на её упаковке или в документации.

Как добавлять терминал в VMS, смотрите [здесь](./terminals.md)

## Вход в интерфейс

Для входа в интерфейс вам понадобятся IP-адрес VMS-сервера и пароль от него. Если вы не скопировали IP-адрес от VMS, повторите шаг 8 раздела [«Добавление VMS к Личному кабинету Ростелеком»](./adding_vms_to_account.md).

1. Откройте интерфейс VMS-сервера в браузере, введя в адресную строку: `http://<IP-адрес VMS>:8080/`. IP-адрес VMS — это четыре блока цифр, разделённые точками. Пример: `http://13.35.60.15:8080/`
2. Введите логин и пароль от VMS-приложения:

    - логин — `admin`,
    - пароль — `admin54321`.

    ![Интерфейс авторизации VMS-сервера](img/Add_imager_auth.png "Интерфейс авторизации VMS-сервера")
    
3. Нажмите «Войти».

## Добавление камеры

1. Нажмите «Подключить камеры», затем «Подключить камеру вручную».

    ![Интерфейс подключения камер](img/Online_Installation_37.png "Интерфейс подключения камер")
    
2. В открывшейся сбоку панели выберите производителя камеры (тип камеры), например, Hikvision.

    ![Панель: введите данные камеры](img/Online_Installation_38.png "Панель: введите данные камеры")
    
3. Укажите IP-адрес камеры (1), логин (2) и пароль (3). Эти данные указаны производителем камеры на её упаковке или в документации.

    ![Панель: введите данные камеры](img/Online_Installation_39.png "Панель: введите данные камеры")
    
4. Нажмите «Добавить».

    - Если все прошло успешно, в боковом меню появится сообщение, что камера добавлена. Нажмите «к списку камер».

    ![Меню: добавление камеры завершено](img/Online_Installation_40.png "Меню: добавление камеры завершено")
    
    - Если произошла ошибка, попробуйте добавить камеру еще раз, проверив, что она подключена к питанию, находится в одной сети с VMS-сервером и вы верно ввели её логин, пароль и IP-адрес.

5. После успешного добавления камера появляется в списке камер. На то, что она работает, указывает зеленый кружок-индикатор рядом с её названием и кадр её видео-потока. Наведите курсор на кадр видео-потока, чтобы рассмотреть его.

    ![Интерфейс: подключенные камеры](img/Online_Installation_41.png "Интерфейс: подключенные камеры")  

<p id="notes1"></p>

## Группировка камер

### Создание группы камер

1. Откройте вкладку «Камеры».  
2. Отметьте галочкой камеры, которые хотите добавить в группу:  
    ![](img/add_imager_to_vms1.png)  
3. Нажмите на кнопку «Создать группу камер». В открывшемся боковом меню введите название группы камер.  
    ![](img/add_imager_to_vms2.png)  
4. Нажмите на кнопку «Сохранить».  

### Редактирование группы камер

1. Откройте вкладку «Камеры».  
2. Найдите необходимую группу камер и нажмите на соответствующую ей строку:  
    ![](img/add_imager_to_vms3.png)  
3. Откроется страница выбранной группы:
    ![](img/add_imager_to_vms4.png)  
    Вы можете:  
    - добавить в группу камеру (1);  
    - удалить из группы камеру (2);  
    > Чтобы удалить все камеры из группы, используйте опцию «Выбрать все камеры»  (1), затем нажмите на кнопку «Удалить» (2).  
    ![](img/add_imager_to_vms5.png)  
    - переименовать группу (3);  
    - удалить группу (4).  
